關於保險的個人淺見

成日見到好多人都對保險好抗拒或有成見 我完全明白 因為我都見過有人係亂買單 聽個agent講幾下就買 但張單有冇用都唔知 到出事果時又claim唔到。同埋保險產品系香港五花八門 好多時個selling point都唔係一個保障，相比外國嘅保險就真係買保障，冇咁多花樣 ，係真正買保障。
講到呢到，保險有冇用就見仁見智，個人就覺得就算人壽儲蓄保險冇用，但醫療/危疾保險就一定要買 因為醫療費昂貴 一有事就講緊幾十萬以上醫療費 公院都唔會同你客氣，月供都係講緊幾百蚊。可能你又會話，如果買左又冇claim錢咪好唔抵?我同你講係有醫療危疾可以回本 冇出事可以拎返所有100%保費。

講返醫保，個人好推薦自願醫保，呢個計劃係政府推出黎，冇得挽文字偽術，又可以有稅務優惠扣減同住私家醫院全額賠償，免找數。
有興趣可以填下問卷，想知多啲自願醫保計劃可以直接搵我。
利申買左醫保&做緊agent

其實連登好似係鬧緊有儲蓄成分既保險，純醫療/危疾果d我見都有建議人買返份，最重要都係唔好有儲蓄成分

喺連登講保險？嘥氣啦

利申aa狗

儲蓄係長遠計劃 你付出嘅唔只係金錢 仲有時間 一般建議早啲買儲蓄計劃 草落一筆錢 只要捱過一段時間 就會回本甚至又有錢收 跟住拎啲錢出黎俾自己做其他野，點都好過你啲錢放係銀行 我係街到執一毫子都多過利息 當然你可以投資落股票市場 前提係你有能力負擔風險。唔好話儲蓄冇用 買之前要睇清楚個保單 我sell人儲蓄都好明白客人關心嘅地方 我都會去幫佢知多啲

唔係嘅 都有人會明白架🤣

即係要買投資連繫式壽險？

要睇你自己能力決定 你如果有一定資本可以買投資相連 月月都收息 一定比你買個人壽儲蓄快回本。但唔係個個人都有咁多錢 又要一次過一筆錢 所以退而求其次 選擇分紅儲蓄都係其中一個選擇。
雖然有啲投資相連可以月供 但基金表現唔夠一筆過嘅黎得咁勁

係另一個post一轉貼完實單出黎就好多保險狗出黎護航, 呢下呢個post又有冇先